% @Source RP
% @Difficulté 1
Chaque année, une voiture perd en moyenne $15\,\%$ de sa valeur.

M. Abel achète une voiture à \Eu{19500}. Il souhaite la revendre dès qu'elle aura perdu plus de $60\,\%$ de sa valeur.


Afin de prévoir le temps au bout duquel il devra revendre sa voiture, 
on lui propose le script incomplet ci-dessous.
\begin{multicols}{2}

  \begin{enumerate}
    \item Compléter ce script afin qu'il réponde à la question.
    
    \item Faire fonctionner ce script \og{}à la main\fg{} dans un tableau comme celui ci-dessous.
    \begin{center}
      \begin{tblr}{width=0.8\linewidth,colspec={X[c,2]*{5}{X[c,1]}},hlines,stretch=1.5,vline{1-4}={},column{1}={bg=colorPrim!20,font={\bfseries\footnotesize}}}
        Année & & & & & \\
        \texttt{p} & & & & & \\
      \end{tblr}
    \end{center}
    \item Le vendeur propose à M. Abel de lui reprendre sa voiture dans 5 ans au prix de \Eu{8500}.
    
    Qu'en pensez-vous ?

  \end{enumerate}
  \columnbreak
\begin{CodePythonLstAlt}*[ ]{flush right}
def prix(p):
  seuil = ...
  annee = 0
  while p > ... :
    p = ...
    ...
  return(annee)
\end{CodePythonLstAlt}
\end{multicols}


